屯門私樓居民反對當區五幅地皮改起公屋

城規會開會討論將屯門六幅地皮改劃為住宅用途，有居民團體到場反對，擔心增加公營房屋會令當區交通及社區配套不勝負荷，又指附近的輕鐵站已經出現沉降，擔心興建公屋會令情況惡化。

政府計劃將屯門六幅地皮改為住宅用地，當中五幅土地會由現時的綠化或休憩用途改為公營房屋，興建一萬七百個單位，包括最受爭議、在南浪海灣旁的這幅空地。

城規會召會公聽會討論更改土地用途，多個當區屋苑的業主立案法團及區議員開會前請願，反對更改土地用途，指大幅增加居住人口，當區配套設施難以承受。

南浪海灣的附近輕鐵屯門泳池站日前被揭發出現沉降，有居民在會上發言時擔心若更改土地用途興建住宅，沉降問題會更嚴重。

多個與會人士指，不反對政府增加公營房屋供應，但認為部分用地並不是理想地點。

有反對的居民擔心屯門發展密度太高，會有屏風樓效應，影響景觀及採光，而屯門區議會去年底亦通過動議，反對更改土地用途。

點解唔拆左維園起樓

私樓開窗對面就係公屋
仲食埋南浪海灣個景
呢棟公屋買黎住都抵

咪撚搞 好近

呢個位屯門黎講幾好 搭車可以行去豐景園or樓下輕鐵站 過條橋就龍門居大把野食 食埋南浪個景

啲公屋起去大灣區算啦，反正都唔係香港人住

有一棟想起係我個到對面

屌你老母

咁撚多公屋撚整到雜晒

利申 小欖友

D牛屎大西北地方,起公屋反咩對呀